\chapter{Forense Computacional}
% o que é forense? para que serve forense? O que é computação forense?

A humanidade sempre teve assuntos divergentes, onde em outrora esses assuntos eram resolvidos com o mais forte ou hapto sobrepujando a vontade doutro, com o advento da civilização se convencionou o uso de um mediador que em teoria deve ser alguem neutro.

Quando trata-se de assuntos de disputa de interesse, espera-se que o mediador busque e chegue o mais próximo possível da verdade antes de tomar uma decisão. Hoje é dado esse poder de mediação ao juiz, contudo em diversos conflitos se faz necessário conhecimentos técnicos especificos. Nesses casos ele é auxiliado por um especialista ou perito no assunto técnico em discussão. Para tal, esse especialista utiliza-se da ciência forense para trazer luz os fatos respaldando a decisão do juiz sobre o assunto.

Segundo \citeonline{HOU} ciência é um ``corpo de conhecimentos sistematizados adquiridos via observação, identificação, pesquisa e explicação de determinadas categorias de fonômenos e fatos, e formulados metódica e racionalmente.'' e forense é ``relativo aos tribunais e à justiça''. Logo as ciências forenses é a utilização da ciência ``à análise de vestígios, no intuito de responder às demandas judiciais'' \cite[p. -3 ]{CF}.

De certo a área médica foi a primeira a ser requisitada em tribunais construindo técnicas que levaram ao desenvolvimento ao longo dos anos da medicina legal. No Império Romano médicos eram chamados para lucidar mortes diz \citeonline{ML}, outro exemplo histórico da importância do parecer técnico pode ser visto no \emph{Código Criminal Carolino} feito em 1532 por Carlos Magno que definia a análise médica em determinados crimes.

Com o avanço da tecnologia e o valor da pespectiva especializada, foi natural que outras áreas também fossem utilizadas no foro. A computação forense, apesar da tecnologia e inovação inatas, conceitualmente ainda se propõe a grosso modo a usar a ciência para mostrar fatos demandados judicialmente, como podemos ver em \citeonline{DCF2011}, ``[...] computação forense tem como objetivo principal determinar a dinâmica, a materialidade e autoria de ilícitos ligados à área da informática, tendo como questão principal a identificação e o processamento de evidências digitais em provas materiais [...], por métodos técnicos-científicos, conferindo-lhes validade probatória em juízo.''.

% citar legislação brasileiro sobre peritos e falar mais da história da computação forense