% ---------------------------------------------------------------------------------------------------- %
%					ORIENTAÇÕES
% ---------------------------------------------------------------------------------------------------- %
% Conclusão ou conclusões
% É a síntese dos resultados do trabalho. Tem por finalidade recapitular sinteticamente os
% resultados da pesquisa elaborada.
% O autor manifestará seu ponto de vista sobre os resultados obtidos, bem como sobre o
% seu alcance, sugerindo novas abordagens a serem consideradas em trabalhos seme-
% lhantes. Na conclusão, o autor deve apresentar os resultados considerados mais impor-
% tantes e sua contribuição ao tema.
% ---------------------------------------------------------------------------------------------------- %

\chapter{Conclusão}

O rootkit é um recurso sofisticado e valioso, pois seu desenvolvimento demanda tempo e profundo conhecimentos de arquitetura de computares e de sistemas operacionais. Muitas das suas técnicas podem ser usadas por outros tipos de \emph{malwares} e não necessariamente elas serão encontradas em todos os rootkits. Contudo dois aspectos são cruciais para definir um \emph{malwares} como rootkit que são conseguir acesso root no sistema operacional e manter-se escondido.

Durante as etapas do processo foram apresentados algumas técnicas antiforenses, mas como não existe técnica antiforense que seja indetectável e nem metodologia para análise infalível, segura e totalmente confiável.
Dessa forma as técnicas de antiforense assim como as de análise continuaram evoluíndo e se confrontando numa eterna briga de gato e rato.

Foram mostrados diversas técnicas para atrasar e confundir o perito, e por vezes tornando o tempo de análise proibitiva.
Em futuros trabalhos poderão ser abordados novas propostas e técnicas antiforense que poderão ser aplicadas a rootkits como o uso de \emph{HPA} para persistir rootkits, esconder arquivos em dados em um \emph{file system} próprio ou ainda um \emph{packer} privado que decripta cada seção com uma chave diferente ligada a harware do computador infectado. 
Também poderão ser desenvolvidas novas técnicas para análise forense de rootkits como automatizadores que agilizam o processo.

Esse estudo reuniu conceitos de rootkits e antiforense para desenvolver um processo geral para análise \emph{post mortem} e seus empecilhos para ser usado em ambientes que podem ter sido subvertidos por rootkits.